蘇惠德表明不會花很長時間思考裁決 相信明天可以完成整個程序

47名參與民主派初選的人士被警方控以串謀顛覆國家政權罪，案件昨日開始在西九龍裁判法院提堂。控方申請將案件押後3個月，並反對各人保釋外出。總裁判官蘇惠德以馬拉松式聽取辯方反對押後及申請保釋陳詞，至今晨近3時終因相繼有被告體力不支，蘇官才肯休庭，歷時14小時。案件今早繼續，開庭至今接近11小時。蘇官於晚上10時半左右宣佈休庭，押後至明日中午12時繼續。部份被告陸續被帶回收押所。尚有8名被告將於明天陳詞申請保釋。

【22:36】法官宣佈休庭，明日中午12時繼續聆訊。法官表明不會花很長時間思考裁決，相信明天可以完成整個保釋程序，但前提是要等待戴耀廷出席另一聆訊後回來。蘇官最終決定，聆訊於明午12時再續，讓各被告有更多時間安排梳洗。

散庭後，各被告表示：「多謝律師！」

【22:23】是日陳詞接近尾聲。惟辯方反映家屬意見，指有被告已4日3夜沒有更換內外衣物，希望法官酌情讓家屬存入衣服。惟法庭因不知懲教署一方如何安排，最終對此未有定論。

有大狀表示，由於各被告於周日到警署報到後，隨即已被押上法庭應訊至今，導致被告未有機會洗澡及護理個人衞生；有家屬反映未有時間將替換衣物交給被告，大狀向法庭申請讓家屬將衣物遞交給懲教職員。蘇官拒絕，指家屬應透過一般程序處理此事。

有女大狀則表示，若透過一般程序，需時一星期始能將衣物交到被告手上，連同明天計算在內，他們經已4日3夜沒有替換內衣褲。大狀提出可否讓被告短暫保釋，以便梳洗。蘇官回應謂：「你嘅建議有啲創意，但我相信唔可以。」

大狀認為，若果被告可留在懲教院所較長時間，相信對梳洗安排有幫助，亦有人提議法庭下令懲教署必須讓被告洗澡。蘇官表示，難以干涉懲教安排，但可押後明日開庭時間，讓被告有更多時間梳洗。

此時，犯人欄內的劉偉聰大叫，表明不想長時間留在懲教院所，希望盡早處理保釋程序。有大狀贊同，表示延遲開庭只會拖長程序。蘇官表示明白，但希望盡量滿足不同需求，「 可以就當然盡量就啦」。

你嘅建議有啲創意，但我相信唔可以。

總之辯方據口供唔採納, 控方誠實可靠, 好快入罪
幾好做

支聯辦已落指示

宜家既法治 拉左你已經同判有罪無分別

北京落左聖旨唔撚比保釋
洗閪做咁撚大場大龍鳳咩
香港法院係中共殺人工具黎咋

中央一早講咗你聽啦

個結果係點你知我知單眼佬都知，咪撚扮曬仲有法庭程序啦

都擺到明聽你講完就判還押
真係扮都唔撚扮

我相信我相信我相信佢啲口頭禪
得就得，唔得就唔得啦

幾日都唔俾人換衫

由拉嗰刻已經確定左有罪啦，扮咩野有法治要審訊丫

蘇官話得聽日搞掂係咪即係聽日搞唔掂

條底褲著左三日啦
懲教都唔會有新底褲俾佢地換

幾時有叫你要思考？

黑警+支那狗官+太監=港共曱甴集團